Школьник Вася, находясь на улице и пытаясь привлечь внимание одноклассницы Маши, бросает ей в окно маленький камешек. Окно Маши расположено на высоте $h$ над землёй, а скорость броска Васи равна $v_0$.
\begin{enumerate}
	\item Найдите расстояние $s$ между Васей и Машиным окном, если камешек летел в течение времени $t$.
	\item Докажите неравенство $v_0^2 \geqslant g(s + h)$.
	\item При каком максимальном расстоянии до окна Вася сможет попасть в него камешком?
	\item Покажите, что максимум величины $s$ достигается в том и только в том случае, если конечная скорость камешка (в момент попадания в окно) перпендикулярна его начальной скорости.
\end{enumerate}
\answer{1) $s = t \sqrt{v_0^2 - gh - g^2 t^2 / 4}$; 3) $s_{max} = v_0^2/g - h$.}
\tags{кинематика, движение под углом к горизонту}
